# ARMStrong УДАС-03П (от Пятигорского завода Импульс)

Тестовый опрос через УНО УДАС-03П

## Пакет для опроса

УДАС-03П имеет 2 блока детектирования и 4 канала:

1. 1-Alpha (совмещенный), первый БД, который осуществляет оперативный контроль;
2. 2-Alpha (размещенный), второй БД, который осуществляет контроль долгоживущих alpha-изотопов;
3. 1-Beta (совмещенный), первый БД, который осуществляет оперативный контроль;
4. 2-Beta (размещенный), второй БД, который осуществляет контроль долгоживущих beta-изотопов.

Пакет для запроса значения измерений представляет из себя 8-байтовый пакет с такой структурой:

```csharp
new byte[] { address, fetchFunction, registerAddressLow, registerAddressHigh, registerCountLow, registerCountHigh, CRC16Low, CRC16High }
```

Для того, чтобы опросить каждый из каналов УНО с адресом `1`, нужно отправить на УНО 8-байтовый пакет:

- 1-Alpha:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x04, 0x00, 0x02, 0x90, 0x0A }
  ```

- 2-Alpha:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x24, 0x00, 0x02, 0x91, 0xC0 }
  ```

- 1-Beta:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x14, 0x00, 0x02, 0x91, 0xCF }
  ```

- 2-Beta:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x34, 0x00, 0x02, 0x90, 0x05 }
  ```

  В ответ на каждый запрос придет 17-байтовый пакет, где первые 8 байтов, это ping-ответ с пакетом, который мы отправляли для запроса и
  вторые 9 байт сам ответ, например:

- Запрос:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x04, 0x00, 0x02, 0x90, 0x0A }
  ```

- Ответ:

  ```csharp
  new byte[] { 0x01, 0x03, 0x40, 0x04, 0x00, 0x02, 0x90, 0x0A, 0x01, 0x03, 0x04, 0x45, 0xE6, 0xBE, 0x53, 0x3F, 0x55 }
  ```

  Здесь:

  - `{ 0x01, 0x03, 0x40, 0x04, 0x00, 0x02, 0x90, 0x0A }` - ping-пакет;
  - `{ 0x01, 0x03, 0x04, 0x45, 0xE6, 0xBE, 0x53, 0x3F, 0x55 }` - пакет с данными. Разберем его подробнее.

    `0x01, 0x03` - также как и в предыдущих пакетах адрес УНО и функция запроса,
    `0x04` - количество байтов данных,
    `0x45, 0xE6, 0xBE, 0x53` - float значение, которое равно **7383,79052734375**;
    `0x3F, 0x55` - контрольная сумма CRC16.

    Итого пакет, который мы должны получать в ответ имеет вид:

    ```csharp
    new byte[] { address, fetchFunction, valuesByteCount, value[3], value[2], value[1], value[0], CRC16Low, CRC16High }
    ```

    **ВАЖНО!** сами данные приходят в инвертированном виде, 4-байта данных нужно сначала инвертировать, а потом уже читать из них значение:

    ```csharp
    byte[] data = message[3..7].Reverse().ToArray();
    impulse = BitConverter.ToSingle(data);
    ```
